仲讀緊中國歷史嗰班係咪戇鳩

邊個同你講中國歷史係一定啱 共產黨日日都改緊歷史 支那佬日日都講自己抗日英雄啦話自己打贏日本仔
算鳩數中國歷史 誤人子弟 呢10幾年已經改到咁離譜更何況五千年 不如改做中國飲食文化算數啦 由5000年前食緊草到而家進化食野味

我諗中國歷史都有一成係真嘅 九成係吹出黎

Hi 盲毛

Hi 5毛

Hi 五毛

讀書係要帶著問題去讀，
而唔係信到十足，
個個好似你咁就死得

咁做乜反國民教育？

讀中國歷史=讀國民教育課程？

你宜家係中國殖民地讀中國歷史咪就係國民教育
考評局都跪埋你發緊夢？
就算睇番過去幾十年中史教育都係教出一大班大中華教義者 反共不反中

第一句不如講多少少？
你講緊中學level?

歷史永遠係勝利者寫。
所以點解極權愛好者好中意控制媒體，出版，文化事業。。。。。
Wikipedia，Google，Facebook，CNN，Bloomberg。

大中華教義者一直都喺害緊人。
點解我要「維護」大中華？
所謂「大中華」邊成Europe唔好咩？

呢年幾不斷睇中共史 蘇聯史 馬列共產史
仲有其他獨裁政權 咩赤柬個啲 納粹長刀之夜等等
不知幾撚好睇

就算係以前中國既野好多都有跡可尋
好多野值得借鑒

讀唔係問題
重點在於資料搜集 消息確實性同 有冇人討論交流意見
唔讀反而令自己喪失自己自彼既機會
Keep your enemies closer

咁又無可否認，以前好地地既批判式試卷已經俾人dq 咗。成個教育系統既考試制度一變，教育都會跟住變。

而家政府要既唔係有腦既人，而係答案同佢既答案最相似既人

咁如果冇人讀歷史嘅話 咪冇人提出異議囉 到時就真係任鳩贏家寫歷史啦

我覺得你咁講有啲因果錯置，雖然錢穆條廢老話對中史必需有溫情和敬意，但近呢二十年已經有文人反佢，例如李敖就寫野屌鳩佢。

上一代史家，同普遍中國人，有大中華情意多數係因為時局問題。佢地個世代全球化程度好低，一黎西方流行黃禍說，二黎呢代中國人未消弭到歐美國家係晚清做過嘅野

中史講到元同清係其中一個朝代已經柒啦，明明就係亡國

咁你那那聲去考警察la keep your enemies closer呀

知唔知有好多人讀完中史係更加唔鐘意支共

咪班愛國不愛黨既大中華撚

普通人點會咁得閒理會歷史點點點。
所以讀歷史嘅人（文人aka 凱子）往往都喺畀牽住鼻子走。
極權愛好者想你點就點。

普通人只要識得「邏輯學」根本就可以。

你都on9
如果按你地邏輯 唔好話中史 世史都唔應該係香港讀

睇下老師點教架姐

我敢寫包單
諾貝爾核電廠爆炸 係歷史
不過如果今時今日 大亞灣核電廠爆炸
班官一撚樣咁處理 人民你死你賤

根本人類唔會吸取歴史教訓 ！

而家仲圍爐取暖 所有政治操作先係主道
上面條友忽忽地 你識歷史都無撚用 ⋯

放棄歷史啦

講中唔敢駁？
十個讀中史九個對古中國有種浪漫性幻想
反共不反中
事實上中國由古至今都係一個垃圾民族國家
有冇一個教中史既老師會夠膽咁樣教？

咁果個年代個個都係大中華膠 你想點

同埋「中國由古至今都係一個垃圾民族國家」係你既結論黎 而家讀書係讀結論唔係講分析？

用你呢啲角度去教咪反映個老師本身唔專業 教書suppose要持平
你同連衛兵有咩分別？咁岩你反支共咋

非常認同
「統一」「大中華」就係魔咒！

事實上以朝代計中共已經係中國最開明既朝代
都咁垃圾
咁結論中國由古至今都係一個垃圾民族國家有咩問題

歷史=贏嘅老作

以前年代 皇帝都仲要敬天修德 因怕”天遣” 人民反抗成本低（無真槍實彈）

而家 中共 一句破迷信 連以前有幾分忌畏都無埋 好難分析比較

以前講一句已經可以殺頭
又朱9族又剩

知史明智
大學讀得歷史我諗都唔會死背啦
而係學點讀點分真偽
靠大量閱讀野史去搵真相
讀史都唔識分既話唔通你識咩
無人讀就無人分到時就真係無用啦

真相？時空穿梭機？
唔好笑大我個口啦，永遠唔會有真相！
得一個真相就係勝利者想話俾你啲傻仔聽我幾勁！

當年我班主任講南京大屠殺
其實係中國人自己攞黎
10萬人肯反抗點會砌唔低d日本仔
有槍都無咁多子彈比佢地用
但係事實上就係個個都怕死唔敢反抗
反而搞到個個都死晒

大把野史啦
個個好似你咁
咪比人操控囉
人講咩就信咩

野史？
How to fact-check fact-checkers?

你到底明唔明我講緊乜
我係講緊 中國係垃圾民族國家 呢個係你讀完書既結論 但唔應該每個人讀完書都會有呢個結論
而你話叫啲老師直接咁教係洗腦教育 同支共無分別

照你咁講任何歷史教育都係洗腦教育了
點解我講就叫結論 你講就叫分析
玩弄詞彙

所以咪要歷史學家做研究囉
可能用一生都只係fact check到一件事
好出奇咩
你估做研究好似你咁係連9up下上google打2個字就叫fact check咩
就算英兵入關都大把理由啦
歷史書採信係一件事
你信唔信係另一件事
用你啲西態度過2年
64都變小部分人造成小型衝突啦

一路以來中國都係以思想教育操控人心
由商鞅變法，漢武帝獨尊儒術，中國特色社會主義
當中最惡毒的當然係後者
佢可以令受害者義無反顧企係加害者個邊
屌柒一班同為受害者的人

吹緊中史無用風？

64係中史仔至寶黎 用黎吹捧所謂中國人性光輝
事實上班學生一樣自己入面攪權鬥既垃圾黎

政治從來都係黑暗架啦

佢權唔權鬥同中共既手段冇因果關係

使乜吹，全世界都知冇用架啦

戇鳩仔
就係愈讀愈知共產根本係冇可能
愈讀愈睇得多中共既醜陋

如果乜都唔撚知 成個文盲咁人云亦云
你仲有乜撚野用 去考曱甴留返比你

戇撚鳩

自己冇批判思考？
老師點教 自己一定100%照單全收？

第二 古中國一早玩完左好耐
同而家中共中國係唔撚同
有冇腦諗野？
古中國同古羅馬古希臘古埃及一樣有各自可取既地方 各自文化傳承既地方
你會唔會話因為現今意大利希臘埃及垃圾 而否定n年前既野？
屌你老母 引戰鳩up就認
唔好係度懶理性 企高地先入為主
而家講緊歷史

笑左

咩分析咩結論黎
中共開明 屌你咁撚樣都講得出？
不如你拎一戰後 威瑪政權同納粹德國比
話民主其實唔夠獨裁好？

你盲反就算 同你講到曬鳩氣
講到讀中史就唔會反中咁
大中華撚好多我都知 所謂華人都係政權維穩 身份認同騎劫既產品
但大撚把其他人 尤其新一代既人 對中國已經冇好感 覺得唔關自己事
仲未計中國一早已經冇左 而家只係中共被騎劫 偷呃拐騙

事實中共比中國任何朝代都開明
係咪接受唔到現實呀大中華仔

董建華基金修港版四庫全書 疑涉刪改香港歷史及文化